建制參選人選管會請願 倡長者可無身分證正本投票

【明報專訊】約20名建制派參選人昨到選管會請願並去信特首林鄭月娥，指近日建制派參選人的辦事處被大規模有組織地破壞、縱火，參選人被追擊、圍堵、恐嚇，令他們無法接觸到選民，稱「這顯然並不是一個公平公正的選舉環境」。參選人提出數點建議，包括同意長者選民可在未能提供身分證正本下投票，並要求政府盡快公布倘選舉無法正常舉行的全套後備解決方案。

稱被恐嚇 憂選舉環境不公

有份請願的大埔區議會主席、民建聯黃碧嬌說，因近日網上流傳，呼籲非建制將長者身分證及早收起，不讓他們投票予建制派，認為對建制參選人有很大傷害。她希望政府有關部門考慮如何讓選民安全投票，舉例「如票站有幾個黑衣人、激烈示威者坐喺度，可能選民都不會行埋去」。他們其他建議包括制定罰則、由政府支付面對選舉不公選區的選舉呈請法律費用、對受到威脅的候選人提供保護、清理各區非指定位置針對候選人的抹黑宣傳品等。

選管會發言人稱，留意到近日社會上有暴力事件接連發生，包括有公眾人物受襲、議辦被毁壞等，選管會絕不希望選舉中出現任何威嚇或暴力情况；如接獲投訴會轉介執法機關跟進。

其實如果可以透過制度解決問題
有邊個唔想

今日話無身份證正本可以投票
咁下次係咪可以授權埋俾人投？

推

俾佢地成功咗仲得了？

不嬲唔帶身分證出街查到即拉

佢無法接觸選民，同用副本投票有咩關係？

緊急法直接委任咪得囉
越做越難睇

區議會要建制一度都冇冇冇
星期五中環快閃 撐被捕保安

連咁簡單帶身分證出街既能力都冇，點會有能力分析政治？

打算唔知邊到運d老人家過嚟？

方便你的d阿婆去投你?

副本張相咪可以換
換咗咪可以換人投票？

種票既味道

咁簡單既野都做唔到 你肯定佢地唔係精神上無行為能力既人

大灣區運班長者落黎 屌你林鄭

有本事咪所有票站都放門口狗囉

不如唔駛身份証就可以投票啦！笨

制度唔啱你心水
你就可以做手腳
咁我地呢？
200萬人呢？

點解淨係長者？票倉囉

但補番句
我希望投票可以順利啲，我覺得今次建制選情真係唔樂觀，非建制應該有得贏

攪笑？ 不如交個名就可以投票？講完出黎自己唔會覺得好笑既咩？

果然冇腦先會奶共，長者可以咁後生又得唔得？身分證副本要幾多有幾多啦屌，想出術都諗個好啲既方法啦屌，你係咪想種票種撚到全港18區都建制當選啊？

到底邊個驚選擇多啲 到時咪又係你地班建制搞事

係啊
所以更加唔可以俾佢地做手腳！